（HEHE) （Kobe & Anthony） 「假如我們未曾相遇」

第一次寫故，文筆未必甘好，跪求大家包容下

難道是寂寞太耐 生銹的鎖不能開
鑰匙也 折斷了 留在舊患所在
懷內 放滿對你的愛
難怪跟誰也 再沒法戀愛

「耿耿於懷」麥浚龍

「不知道你最近如何呢，如果時間容許，我也想跟你回到我們的從前，盼望著我們那不會發生的未來。」Anthony說。

（一）

也許有些人，有些事情的開端，我們早就可預料到這不是令人感到美滿的結局，但我們總會對這存留一絲的盼望，盼望它能得嘗所願般發展，盼望著某個「他」能在另一個平行時空裹頭，念你如初…

只記得那年的盛夏，路旁的櫻花開得很美，璀璨奪目，就在陽光緩緩打射在球場之際，場上兩人的背影站得很近，很近，然後他慢慢牽起了對方的手，這是他首次嘗到了對方掌心的溫度。就這樣，兩人的故事就從此開始，他們便漫無目的愛上了。
「hey , Anthony 你又去左邊啊，搞乜成朝都搵唔到你？」

Anthony的手機突然震動了一下，他從褲袋裏掏出了手機，輕輕把裏頭的訊息打量過了，最後還是把手機放回褲袋裏，毫無半點回覆的意慾，然後便繼續沉醉於眼前幾個熱血男兒在球場的風彩上。這幾名男生很年輕，大概是天氣炎熱的關係，他們很快便脫去了上衣，腹上肌肉的線條更與汗水混為一體，把線條的美感表露無遺，驟眼一看，他們的身影有點像昔日的Kobe － Kobe 跟Anthony 的膚色都是很白，不同的是，前者是球場上的運動健兒，身手敏捷，射籃時的風彩更讓旁人拍案叫絕，後者則較為文靜，除游泳和短跑的運動外，其他都不太擅長，平常很多時間也只會獨個兒在寫作，慶幸的是，兩人都有同樣的朋友圈，這才令他們的距離不至於拉得這樣遠。

球場上的競賽隨著黃昏的接替隨之慢慢謝幕，但這還好，淡然的落幕方令Anthony 有空往這校園一走，探訪這地的每個角落。Anthony 從球場往校園新翼一走，途經了學校的禮堂，禮堂裏的裝橫依舊沒變，白得要很的牆身還是帶有幾分靈堂的神態，他揚起了嘴角，笑了一笑，往前走的途中，一道似曾相識的背影卻慢慢收進了他的眼簾－一道束好的鬢辮，那副老實的平光鏡，還是不論春夏秋冬，都是穿著恤衫和西裝衣，頗為型格的她，隨即出現在她眼前，原來這是若干年前一位曾與他倆萍水相逢的中文老師。

「How come !? 就嚟放工，都係到見到你，你男朋友仔KOBE 呢？」她隨即打開話題問道。

「UM… 我都唔知佢啵，如果你搵到佢，記住同我講聲啊ha ，咦你搞咩甘夜先放工啊miss 」他覺得話題有點尷尬，所以轉移了話題的要點說道。

「唉，仲好講，而家班學生中文甘差，完全唔知咩事囉，新校長仲要話要我地文憑試中英兩科成績睇齊喎，呢道係英文中學啊大佬，班細路日以繼夜對住英文，甘就緊係考得好啦，所以我身為科主任都要落場搞搞呢個爛攤子，你睇我幾勞苦功高啊！其實你當年中文呢份死亡之卷都考得甘不錯，有無興趣讀返個PGDE同MASTER返嚟幫我手啊，教教你啲師弟妹啊？」

「唔啦應該，其實我個性格唔太適合教學，加上我當時中文係Retake 過之後先考得好，第一年都係得個3姐，再者我又非三大出身，你都將呢個機會留比有抱負既人。不過我都好多謝你既好意啊，或者有日我失業，我就返嚟重投娘家既懷抱搵你啦。」

「哈，無問題，到時我一定請你。你唔係唔識教人，你係剩係鐘意教你男朋友仔姐！」

「嗯… 其實個陣我有動力去retake甚至成功，都係因為佢… 佢令我明白到其實結局雖然無辦法改寫，但我地依然有能力去編寫另一章。係呢… 以前個校長走左？甘miss chan 呢？」

「舊校長永恆不敗既傳奇終於幻滅左啦，前幾年放榜太差，校董會換左人，以前教英文個副校長升左上去，miss chan生左小朋友就無做啦。不過無見你甘耐，你仲係同當年一樣。成個人都甘青靚白淨，同你男朋友kobe一樣甘白」

對，的而且確，煙花雖絢麗卻限時綻放，世上總沒有恆久不滅的美麗童話，以前Kobe曾跟他訴說過倘若這名校長能永恆留守這崗職，他倆亦會一樣，永遠陪伴對方，可慶的是，結局沒有如願發生，沒有像承諾般伸延下去。性格內斂的Anthony 沒有把老師的對話延續下去，只是勉強找了個理由打了個完場，畢竟對話內容每句也幾乎在圍繞那個「他」，和某段令Anthony 難以忘懷的回懷，對於不太懂得情感控制的他，選擇逃避便是最佳的應對方法，後來 Anthony 也沒有在學校太久，他只在課室走廊外繞了一圈，良久便緩步踏出了校門，凝視著牆身上還未褪色的校徽，無聲地跟這地告別，當然還有－那個「他」。

操場上，走廊間，他只希望「他」能記著那段動人的歲月，好好記著「他」初次給他的溫柔－二O一七年四月二十日。

那一天，那一地，那個他，他們結識的開端。

待續

未睇先留名 btw點解會有兩篇文？